Тема 1: Игры

1. Какая игра является самой продаваемой в истории (на 2023 год)?
   а) Minecraft
   б) Grand Theft Auto V
   в) Tetris
   г) Wii Sports
   Правильный ответ: в) Tetris

2. Как зовут главного героя серии игр The Legend of Zelda?
   а) Линк
   б) Зельда
   в) Гэннон
   г) Эпоона
   Правильный ответ: а) Линк

3. В какой игре присутствует знаменитый персонаж Глушитель (Doom Slayer)?
   а) Half-Life
   б) Doom
   в) Quake
   г) Wolfenstein
   Правильный ответ: б) Doom

4. Столица Скайрима в игре The Elder Scrolls V: Skyrim?
   а) Вайтран
   б) Солитьюд
   в) Виндхельм
   г) Маркарт
   Правильный ответ: б) Солитьюд

5. Какая компания разработала серию игр Dark Souls?
   а) Capcom
   б) FromSoftware
   в) Bethesda
   г) CD Projekt Red
   Правильный ответ: б) FromSoftware

6. Как называется процесс «выживания и крафта» в жанре игр, популярном после Minecraft?
   а) Sandbox
   б) Survival Craft
   в) Open-World
   г) Симулятор
   Правильный ответ: б) Survival Craft

7. Кто является создателем вселенной Pokémon?
   а) Сигэру Миямото
   б) Сатоси Тадзири
   в) Хидэо Кодзима
   г) Габэ Ньюэлл
   Правильный ответ: б) Сатоси Тадзири

8. Какой жанр у игры Counter-Strike?
   а) Тактический шутер от первого лица
   б) Шутер от третьего лица
   в) RPG
   г) Стратегия в реальном времени
   Правильный ответ: а) Тактический шутер от первого лица

9. В какой игре появилась первая в истории боевая система «ролевая камень-ножницы-бумага»?
   а) не применимо, такой системы не было
   б) Dragon Quest
   в) Final Fantasy
   г) Dungeons & Dragons (настольная)
   Правильный ответ: г) Dungeons & Dragons (настольная)

10. Как зовут антагониста в серии игр Portal?
    а) GLaDOS
    б) Уитли
    в) Кейв Джонсон
    г) П-Боди
    Правильный ответ: а) GLaDOS

Тема 2: Кино

1. Кто режиссер фильма «Крестный отец» (1972)?
   а) Мартин Скорсезе
   б) Фрэнсис Форд Коппола
   в) Стивен Спилберг
   г) Стэнли Кубрик
   Правильный ответ: б) Фрэнсис Форд Коппола

2. Какой актер сыграл Джокера в фильме «Темный рыцарь» (2008)?
   а) Джаред Лето
   б) Хоакин Феникс
   в) Хит Леджер
   г) Джек Николсон
   Правильный ответ: в) Хит Леджер

3. Какой фильм получил «Оскар» за лучшую картину в 1994 году?
   а) Форрест Гамп
   б) Криминальное чтиво
   в) Побег из Шоушенка
   г) Список Шиндлера
   Правильный ответ: а) Форрест Гамп

4. Как зовут героя Киану Ривза в серии фильмов «Матрица»?
   а) Нео
   б) Морфеус
   в) Тринити
   г) Агент Смит
   Правильный ответ: а) Нео

5. Какой студии принадлежат права на персонажей Marvel в кино?
   а) 20th Century Fox
   б) Sony Pictures
   в) Universal Pictures
   г) Walt Disney Studios
   Правильный ответ: г) Walt Disney Studios

6. В каком фильме звучит фраза: «Жизнь как коробка шоколадных конфет: никогда не знаешь, какая начинка тебе попадется»?
   а) Достучаться до небес
   б) Форрест Гамп
   в) 1+1
   г) Зеленая миля
   Правильный ответ: б) Форрест Гамп

7. Кто срежиссировал «Паразитов» — первый фильм не на английском языке, получивший «Оскар» за лучшую картину?
   а) Ли Чхан Дон
   б) Пон Джун Хо
   в) Ким Ки Дук
   г) Пак Чхан Ук
   Правильный ответ: б) Пон Джун Хо

8. Какой фильм является сиквелом «Изгоняющего дьявола» (1973)?
   а) Изгоняющий дьявола 2: Еретик
   б) Изгоняющий дьявола: Начало
   в) Изгоняющий дьявола 3
   г) Девять врат
   Правильный ответ: а) Изгоняющий дьявола 2: Еретик

9. Какой известный режиссер снял «Сияние» (1980)?
   а) Джон Карпентер
   б) Роман Полански
   в) Стэнли Кубрик
   г) Альфред Хичкок
   Правильный ответ: в) Стэнли Кубрик

10. Какой актер сыграл Тони Старка / Железного человека в кинематографической вселенной Marvel?
    а) Крис Эванс
    б) Роберт Дауни-младший
    в) Крис Хемсворт
    г) Марк Руффало
    Правильный ответ: б) Роберт Дауни-младший

Тема 3: Музыка

1. Кто является «королем рок-н-ролла»?
   а) Элвис Пресли
   б) Боб Дилан
   в) Чак Берри
   г) The Beatles
   Правильный ответ: а) Элвис Пресли

2. Какая группа исполнила хит «Bohemian Rhapsody»?
   а) The Rolling Stones
   б) Led Zeppelin
   в) Pink Floyd
   г) Queen
   Правильный ответ: г) Queen

3.Какой музыкальный инструмент является главным для Луи Армстронга?
   а) Саксофон
   б) Труба
   в) Тромбон
   г) Кларнет
   Правильный ответ: б) Труба

4. Кто певица, известная хитами «Bad Romance» и «Poker Face»?
   а) Мадонна
   б) Леди Гага
   в) Кэти Перри
   г) Бейонсе
   Правильный ответ: б) Леди Гага

5. Какой альбом группы The Beatles известен как «Белый альбом»?
   а) Abbey Road
   б) The Beatles
   в) Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band
   г) Revolver
   Правильный ответ: б) The Beatles

6. Кто считается «королем поп-музыки»?
   а) Принс
   б) Майкл Джексон
   в) Джордж Майкл
   г) Элтон Джон
   Правильный ответ: б) Майкл Джексон

7. Какой жанр музыки создал Скотт Джоплин?
   а) Блюз
   б) Джаз
   в) Рэгтайм
   г) Свинг
   Правильный ответ: в) Рэгтайм

8. В какой стране зародился жанр регги?
   а) Куба
   б) Ямайка
   в) Бразилия
   г) США
   Правильный ответ: б) Ямайка

9. Какой российский композитор написал «Времена года»?
   а) Петр Чайковский
   б) Модест Мусоргский
   в) Николай Римский-Корсаков
   г) Сергей Прокофьев
   Правильный ответ: а) Петр Чайковский

10. Кто автор симфонической поэмы «Так говорил Заратустра», известной по фильму «Космическая одиссея 2001 года»?
    а) Иоганн Штраус
    б) Рихард Штраус
    в) Рихард Вагнер
    г) Людвиг ван Бетховен
    Правильный ответ: б) Рихард Штраус

Тема 4: Путешествия


1. На берегу какого залива стоит город Санкт-Петербург?
   а) Финский залив
   б) Ботнический залив
   в) Рижский залив
   г) Калининградский залив
   Правильный ответ: а) Финский залив

2. В какой стране находится регион Каталония, столицей которого является Барселона?
   а) Франция
   б) Италия
   в) Испания
   г) Португалия
   Правильный ответ: в) Испания

3. Какое озеро, самое глубокое в мире, содержит около 20% всей незамерзшей пресной воды на Земле?
   а) Танганьика
   б) Байкал
   в) Верхнее
   г) Ньяса
   Правильный ответ: б) Байкал

4. Столицей какого государства является город Оттава?
   а) Австралия
   б) Канада
   в) Новая Зеландия
   г) США
   Правильный ответ: б) Канада

5. Какой из этих городов находится не в Европе?
   а) Перт
   б) Глазго
   в) Антверпен
   г) Лион
   Правильный ответ: а) Перт (Австралия)

6. Пролив Босфор соединяет Черное море с...
   а) Средиземным морем
   б) Эгейским морем
   в) Мраморным морем
   г) Азовским морем
   Правильный ответ: в) Мраморным морем

7. В какой стране находится историческая область Прованс, известная своими лавандовыми полями?
   а) Италия
   б) Франция
   в) Швейцария
   г) Бельгия
   Правильный ответ: б) Франция

8. Какой вулкан, проснувшийся в 2021 году, находится на острове Пальма (Канарские острова)?
   а) Этна
   б) Кумбре-Вьеха
   в) Везувий
   г) Гекла
   Правильный ответ: б) Кумбре-Вьеха

9. Какая пустыня занимает большую часть полуострова Аравия?
   а) Руб-эль-Хали
   б) Сахара
   в) Каракумы
   г) Гоби
   Правильный ответ: а) Руб-эль-Хали

10. Какой город является столицей Исландии?
    а) Осло
    б) Копенгаген
    в) Хельсинки
    г) Рейкьявик
    Правильный ответ: г) Рейкьявик

Тема 5: Литература

1. Кто автор романа «Мастер и Маргарита»?
   а) Федор Достоевский
   б) Михаил Булгаков
   в) Лев Толстой
   г) Александр Пушкин
   Правильный ответ: б) Михаил Булгаков

2. Какое произведение написал Франц Кафка?
   а) «Процесс»
   б) «1984»
   в) «Скотный двор»
   г) «На Западном фронте без перемен»
   Правильный ответ: а) «Процесс»

3. Как зовут главного героя романа «Преступление и наказание»?
   а) Раскольников
   б) Карамазов
   в) Обломов
   г) Печорин
   Правильный ответ: а) Раскольников

4. Кто создал детектива Эркюля Пуаро?
   а) Артур Конан Дойл
   б) Агата Кристи
   в) Рэймонд Чандлер
   г) Жорж Сименон
   Правильный ответ: б) Агата Кристи

5. Какое из этих произведений является антиутопией?
   а) «Война и мир»
   б) «О дивный новый мир»
   в) «Приключения Тома Сойера»
   г) «Три мушкетера»
   Правильный ответ: б) «О дивный новый мир»

6. Кто автор «Гарри Поттера»?
   а) Джон Р. Р. Толкин
   б) Клайв С. Льюис
   в) Джоан Роулинг
   г) Джордж Р. Р. Мартин
   Правильный ответ: в) Джоан Роулинг

7. В какой стране происходит действие «Страданий молодого Вертера» Иоганна Вольфганга Гёте?
   а) Франция
   б) Англия
   в) Италия
   г) Германия
   Правильный ответ: г) Германия

8. Какой поэт является автором строк «Я помню чудное мгновенье: Передо мной явилась ты...»?
   а) Михаил Лермонтов
   б) Александр Пушкин
   в) Сергей Есенин
   г) Александр Блок
   Правильный ответ: б) Александр Пушкин

9. Кто написал пьесу «Вишневый сад»?
   а) Антон Чехов
   б) Александр Островский
   в) Николай Гоголь
   г) Иван Тургенев
   Правильный ответ: а) Антон Чехов

10. Какой жанр у произведения «Властелин колец»?
    а) Научная фантастика
    б) Фэнтези
    в) Реализм
    г) Исторический роман
    Правильный ответ: б) Фэнтези